Cílem této práce bylo prozkoumání možností využití mobilních zařízení na bezpečnost cestování, rešerše konkurence a následný vývoj vlastní aplikace na základě definovaných požadavků. V této části popíši, jak jsem postupoval pro naplnění tohoto cíle.

V první kapitole jsem se zaměřil na analytickou část, kdy jsem provedl průzkum chování a potřeb cílové skupiny a následnou rešerši existujících řešení. Z~nabytých informací jsem definoval funkční a nefunkční požadavky, a~stanovil tak hranice vyvíjené aplikace. Mezi hlavní funkcionality, které z~těchto kapitol vzešly, jsou SOS tlačítko, požádání o checkin a zaznamenávání aktivit během cest.

Dále jsem prozkoumal metodiky vývoje softwaru a zvolil vhodnou metodu (iterativní), kterou jsem aplikoval na samotnou realizaci. Vývoj jsem rozdělil do dvou kapitol –~první zabývající se pouze serverovou částí a druhou ohledně mobilní aplikace. V nich jsem nejdříve provedl analýzu skýtající výběr technologií, tvorbu podpůrné dokumentace formou diagramů a vizuálních návrhů. Poté přišly na řadu části ohledně samotné implementace.

Konečný produkt prošel uživatelským testováním, které odhalilo slabá místa, kterými jsou především na první pohled nezřejmé umístění některých prvků (například proklik přes můj profil na správu kontaktů) a následně funkcionalita na vytváření cest. Naopak na SOS tlačítko byla velmi pozitivní zpětná vazba. Otázkou do budoucna tak je, jestli není vhodné se vydat směrem k vylepšení SOS tlačítka na úkor ostatních hlavních funkcionalit. Samotná aplikace je nyní dostupná ke stažení na App Store\cite{safie_ios}.

\section{Budoucnost}
\label{chap:future}

Finálně napíši pár slov ohledně budoucnosti celé aplikace a to jak z pohledu obsahu a funkcionalit, tak i po stránce monetizace.

Tento odstavec navazuje na skutečnosti zjištěné v rámci testování. Během něho účastníci mnohem kladněji reagovali na funkcionalitu SOS tlačítka a naopak lehce skepticky k tvorbě cesty, ačkoliv ta je po technické stránce nejkomplexnější. Dle mého je tak správné si položit otázku, zdali není vhodné se vydat cestou úplného odstranění druhé zmíněné funkcionality a naopak se snažit vylepšit a dovést k \uv{dokonalosti} SOS tlačítko, o které uživatelé vyjádřili zájem.

Na to navazuje i další bod, který zde chci probrat. Samotný nápad jsem velmi často konzultoval s jedním ze svých kamarádů, který projevil možný zájem začlenit aplikaci i do své diplomové práce na téma crowdfundingových kampaní. Prováděl jsem s ním i testování, během kterého jsme se dostali k jednomu z~jeho kamarádů, který aktuálně podniká v Mexiku v oblasti soukromé ochranky –~lidé si za měsíční poplatek mohou platit službu, kdy jejich lidé jsou rozmístěni napříč danou lokalitou, a vlastně tak zastupují policejní složky. Dohromady jsme dali zajímavý nápad, napojit jeho strukturu a logistiku rozmístění ochranky na systém SOS tlačítka.

Další možností na monetizaci by mohla být spolupráce s veřejným sektorem či naopak soukromým a vydat aplikaci pod záštitou některé z firem podnikající v tomto odvětví.